[ 光年大戰 ] 距地球31光年疑發現宜居行星 可能有液態水適於孕育生命

面對資源消耗加劇、人口稠密等問題，地球的科學家開始向外探索，尋找外星殖民地的可能性。而一個國際團隊周三（7月31日）發表報告，表示在距離地球31光年的外太空，發現一個氣溫可能合適、甚至蘊藏液態水的行星，或適合人類居住。

早於2月，美國太空總署（NASA）就以「凌日系外行星勘探衞星（TESS）」發現，外太空一個體積約為太陽的三分之一的恒星「GJ 357」，每隔3.9日就會稍為變暗，證明其周圍有行星運行，形成星系。負責領導今次研究的西班牙天體物理專家盧克（Rafael Luque） 表示，團隊發現「GJ 357」周圍有3個行星；但即使它的溫度比太陽冷40%，其中兩個行星距離仍太近，溫度過高不適宜居住。

不過，距離最遠的「GJ 357 d」則有可能是宜居的星球。「GJ 357 d」與恒星的距離，與火星跟太陽的距離相若；其質量估計是地球的一至兩倍。它的溫度約為攝氏-53度，但若有大氣層，它就可以保存由恒星吸收而來的溫度，有機會存有液態水，成為宜居星球。

團隊用徑向速度來測量「GJ 357 d」，惟方法不足以證明它是否宜居。團隊表示，只有當它轉到恒星及地球中間時，才可正確地觀察其體積、密度及成分，但這機會很少有。有關研究已刊登在《天文與天體物理學報》期刊。

光速去都要31年喎…